Change directory to /proc.

    Q: What CPU(s) is the system running on?
    A: cat cpuinfo or lscpu 
    
    Q: How much RAM does it currently use?
    A: cat meminfo or free -m
    
    Q: How much swap space do you have?
    A: same as previous
    
    Q: What drivers are loaded?
    A: cat modules or lsmod
    
    Q: How many hours has the system been running?
    A: /proc/uptime or uptime
    
    Q: Which filesystems are known by your system?
    A: cat filesystems or lsmod | grep zfs
    
Change directory to /proc.
    
    Q: How long does the system keep the log file in which user logins are monitored?
    A: cat logrotate.conf
    
    Q: How many users are defined on your system? Don't count them, let the computer do it for you using wc!
    A: cat passwd and count or wc -l /etc/passwd
    
    Q: How many groups do you have?
    A: cat group and count or wc -l /etc/group
    
    Q: Which version of bash is installed on this system?
    A: echo $BASH_VERSION or bash --version
    
    Q: Where is the time zone information kept?
    A: cat timezone or date
    
